西班牙中國留學生數量劇增 帶動相關產業發展 留學生首選馬德里及加泰隆尼亞

在西班牙馬德裏。新華社記者 郭求達 攝

據西班牙歐浪網報道，近幾年，在西班牙出現了中國留學生數量劇增的現象，截止到2017-2018學年，在西班牙大學裏學習的中國留學生數量已經達到了10588人，比兩年前增長了26%，從另一個視角來看，這也意味著在中國出現了一些擇業趣味的變化，畢業生對於跨國公司很感興趣。

據西班牙教育部統計數據顯示，近三年來，中國留學生數量增長的幅度最大，在2015-2016學年裏，在西班牙大學中就讀的中國學生數量還僅為8397，到了後一年，這一數字就達到了9416，而在2017-2018學年這一數值就增長到了10588。

在眾多的西班牙城市當中，馬德裏是最受歡迎的，2019年共有4972名中國學生在馬德裏境內的大學完成註冊，主要是大學本科課程的註冊和碩士課程的註冊，緊隨其後的是加泰羅尼亞大區，2019年共有2352名中國學生選擇在該區域學習，當然，除了這兩個留學明星地點之外，安達盧西亞大區，加斯蒂亞和萊昂大區，以及瓦倫西亞大區也成為許多中國留學生的選擇。

阿爾卡拉大學語言系教授Fernando表示，這樣的趨勢很可能與中國對於西班牙語技能人員的高需求有關系。

中國大學中本身有西班牙語系，但是僅有少數的院校能夠提供足夠完善的教學水平，最終語言技能能夠達到專業程度的人員數量並不足夠多，也正因如此，許多學生選擇來到西班牙學習，隨後進入在西班牙或者拉美地區有辦公地點的跨國公司工作，還有一些中國學生在國內或者西班牙境內完成碩士課程之後會選擇申請博士項目，以便隨後能夠回到中國在各大院校中成為教職人員。

其實對於中國留學生來說，西班牙大學的課程並不容易，學生們在理解課程之前，還需要花費大量精力來學習語言，許多課程和項目對於語言的要求都極高。

但這並不意味著中國留學生的成績會拖後腿，一些院校的老師透露，中國學生的作業質量與其他任何國家學生的沒有差別，許多學生都擁有良好的學習態度和成績，並且具備極好的素質。

一位目前正在官方機構工作的中國留西畢業生小李(化名)表示：“我剛來到這裏是學習西班牙語，本科課程結束之後，我在碩士課程選擇了對外西班牙語教學專業，這是我母親的決定，因為從數年前開始，西班牙語就已經在中國變得越來越重要。”與很多留學生一樣，在剛剛來到西班牙學習時，小李也面臨著許多困難，“因為語言，文化背景等各種障礙，我時常需要將課堂內容錄下來，然後在周末反復聽，反復去理解揣測。”

目前，隨著中國留學生數量的不斷增加，包括留學中介，房屋中介，醫療中介，外賣軟件等一系列留學相關產業也發展的越來越快，不得不說，中國留學生似乎已經成為帶動服務類產業恒動的持久力量。

走啦冚家鏟去撚到Segovia都見到好多支那人打工

西班牙連國企都被中國收購

幾搞笑， 成日口講要國家完整，但係又想去一個成日想獨立嘅地方

放過西班牙啦 😢

根本想殖民侵略西班牙， 而呢個國家好快因人民幣而奶共

去馬德里行幾步路你總會聽到普通話，嚴重過英法德好多，柏林都係衰極講英文多過講德文，有時餐廳落order德文未必通要用英文

連西班牙都唔放過
睇準西班牙經濟咁差會奶共

基本上留學生圈係滿及全世界發達國家。盎格魯系國家，港台日韓新最多，之後就俄德法西葡，再之後就拉美，中東，巴基斯坦都有佢地身影，仲自己建立一個圈子，似搬左個小中國過去，姐係港豬係英美澳加紐個d kong soc咁，我諗你要去印度，北非先見唔到佢地，最少我去過新德里JNU,IIT係見過有台灣學生身影，未見有中國留學生

新華社

拉美同西班牙既西文好似唔太共通

痴線。2年增長26%

人多質素低

我比較想佢哋放過日本

但大至溝通到，反而瑞士德語同德語唔得，德語同荷蘭語就大家大概明對方講咩

巴基斯坦
總之唔留中國就啱

我想講強國人去西班牙讀書唔係因為西班牙文需求，而係佢比英美澳留學門檻低同開支比較平好多。有大部份學生根本無心讀。

佢地真係好煩
就黎全世界每個角落都有呢班蝗蟲既身影